職津處已向5,000宗個案發放款項

合資格人士派4,000元的關愛共享計劃，至推出以來造成多次混亂。在職家庭及學生資助事務處由1月下旬派發表格，並在2月初收表，今日（9/4）起終陸續批出申請及發放款額，惟處方拒透露首日獲批獲發款額人數。不少申請人反映，即使於處方收表第一日已親身遞表，但仍未收到款項。據了解，處方在收表首日前已接獲大量「關愛共享基金」計劃的申請，職員須先處理相關申請。

不少網民反映，於2月1日收表首日已經交表，並於3月收到確認訊息，以為可首批獲發放款項，但銀行戶口仍未獲自動轉賬。有市民透過電話向職津處職員查詢，引述對方指，「今日收到錢嗰啲係一早已經寄咗信審批咗」。據了解，其實早於2月1日正式收表前，職津處已收到大量關愛共享計劃的郵寄和投遞申請，職員必須受理該批申請，「雖然係偷步，但唔可以唔處理」。政府發言人補充指，首批獲發款額申請人都是經銀行自動轉賬，未有提供銀行戶口人士，則要留待5月初，職津處才會以郵遞方式寄出現金支票。

有網民批評「打尖」不公，「今次$4,000係話俾人聽，任何嘢唔使跟規矩，打尖仲快，愈跟玩法愈無着數」。政府發言人回應《蘋果》查詢時指，獲發放款額的先後次序，與遞交申請的時序未必完全吻合，要視乎每宗申請的個別情況。首批獲發放款額的申請中，包括在申請期開始（即2月1日）前遞交及2月1日遞交的申請。[blu一知。[/blue]

屌你老母

仲未收到sms

職津處已就5,000宗成功申請個案，指示銀行今天發放款項。截至本月八日為止，職津處共收到約270萬份申請，並已向約160萬申請人發出申請確認通知。

300萬÷5000 = ??

一日派4千個,派到出年都未派完
算撚數啦呢個垃圾政府

點解唔可以一次過派？要慢慢派😑😑

點解要派打尖嗰啲先
點解唔可以將打尖嗰啲擺到最後先處理

當你地狗咁撚

偷跑狗又贏

好心佢有表畀人拎起就要畀人交表啦，完全諗唔到做咩又要搵一日先話開始收表

on99成個政府都唔用腦

打尖果D唔可以唔處理 之後就處理左先
呢D乜撚野垃圾邏輯 屌你老母政府

有冇人計下之前請左幾多人 幾多錢人工？
個行政費會唔會over budget ?

乜撚野叫 "雖然係偷步，但唔可以唔處理"
唔係叫你唔好處理 放到最後先派唔得嘅 on9 唔跟規矩重要打尖 反而最先得益 乜撚野政府 做野咁撚樣都得嘅

笑死 垃圾到

一次過派晒有咩問題

我真係唔明\
除咗新移民邊度有人有資格攞呢?

呢個垃圾政府做咩都柒過人

屌你老母,幾百萬份申請而家先搞掂5000份。聽講行政費都成十億,到底用撚左去邊?

有乜理由派表但唔俾申請
好心當初就提早接受申請

但佢無話5000用左幾多日來做
唔可以咁除？

你當佢一日囉